【大雨警報】與低壓槽相關的雷雨區正橫過珠江口一帶（2017/5/4）

大雨警報：2017年5月4日

此帖文討論期：大雨影響完結為止

【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。

氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

◤參考網頁

◆ 實時天氣照片：

◆ 香港雷達圖像：

◆ 深圳雷達圖像：

◆ 東莞雷達圖像：

◆ 中國雷達圖像：

◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 雲對地閃電

▲ 雲間閃電

▲ 256／128／64公里雷達

▲ 雷達和閃電疊加圖

由於lihkg app無法載入自動更新圖最新圖像，請選擇以瀏覽器模式觀看圖片

It's coming

綠茶留名

中環出太陽

都未到

睇成中出太陽

紅雨

stop beat aeroplane

係福田口岸，個天黑晒

粉嶺撚表示一睇到個post,再望下個天突然黑哂

來吧 特大暴雨
期待 手持縮骨遮就有西屌嘅日子

應該會吹反

coming 好似有所增強

黃雨

香港天文台在2017 年 5 月 4 日 上午 9 時 40 分發出黃色暴雨警告信號。 ⛈⛈⚡️⚡️

聽晚個雷雨區走未
聽晚約左女仔出街，唔想落雨咁掃興

大埔開波

去戲院睇戲咪得

想同佢行下海傍吹下風睇維港，
落雨就要安全送人返屋企

落雨咪去人地屋企囉

一入香港就

黑雨

機場

正呀

12點前會唔會黑雨

東涌表示 好撚大雨

正

佐敦冇雨

黑到今晚 唔想考試

紅雨都未有

荃灣落到狗屎咁

又摩西上身

荃灣冇撚停過 keep住大雨到咩都望唔到

好快停 紅都未必有

荃灣人+1 大到倒水

fat fat囉

Same

你一講完即落

關香港咩事？

新界應該差唔多紅雨達標

來得快去得快

荃灣過70毫米雨量
天文台網頁寫

可能佢住廣州

條雷雨帶會向南移落來香港
跟住咪會再大雨啲囉
利申：9up

港大大雨到癲

爽，返工先落黃落

天水圍大雨到on9

肯紅雨未？
大埔好大雨

呢個預報基本炒左
條雨帶南下速度快左，
而家已經fat fat緊
Btw南下速度快，但黎到沿岸慢返仲臨門增強

唉屌

東區啱啱先幾粒雨

新界北部特別水浸報告 at1050

新北水浸警告

新界幾大雨永遠都係得水浸警告

上 午 9 時 45 分 至 10 時 45 分 ， 本 港 各 區 均 有 閃 電 記
錄 。 各 區 錄 得 雨 量 如 下 ：

[black]元 朗 7 至 76 毫 米 ，[/black]
荃 灣 4 至 67 毫 米 ，
葵 青 30 至 54 毫 米 ，
大 埔 22 至 52 毫 米 ，
西 貢 0 至 48 毫 米 ，
離 島 區 0 至 46 毫 米 ，
屯 門 17 至 45 毫 米 ，
北 區 4 至 35 毫 米 ，
沙 田 21 至 33 毫 米 ，
黃 大 仙 12 至 25 毫 米 ，
深 水 埗 18 至 20 毫 米 ，
觀 塘 0 至 17 毫 米 ，
南 區 0 至 12 毫 米 ，
中 西 區 2 至 11 毫 米 ，
九 龍 城 4 至 8 毫 米 ，
油 尖 旺 3 至 4 毫 米 ，
東 區 0 至 3 毫 米 。

紅雨都唔發

上午9時45分至10時45分，各區錄得雨量如下

地區 雨量
元 朗 7 至 76 毫 米
九 龍 城 4 至 8 毫 米
荃 灣 4 至 67 毫 米
北 區 4 至 35 毫 米
葵 青 30 至 54 毫 米
油 尖 旺 3 至 4 毫 米
大 埔 22 至 52 毫 米
沙 田 21 至 33 毫 米
中 西 區 2 至 11 毫 米
深 水 埗 18 至 20 毫 米
屯 門 17 至 45 毫 米
黃 大 仙 12 至 25 毫 米
西 貢 0 至 48 毫 米
離 島 區 0 至 46 毫 米
東 區 0 至 3 毫 米
觀 塘 0 至 17 毫 米
南 區 0 至 12 毫 米

落得最勁個幾個地方係新界 點會有紅

收工

以為沙田已經好勁 點知元朗荃灣

下晏要出街，快撚啲停

黑雨又點
都係要番工

就咁睇個勢聽晚好唔好景

舊雲走了？